\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Opgave }
\author{Pjotr Buys}
\maketitle
\begin{opghand}
Bestaat er een differentiëerbare functie $f$ zodat 
\begin{itemize}
\item $f(0) = 0 $
\item Er is een $c \in \RR_{> 0}$ zodat $\lim_{x \to \infty} f(x)  = c$. 
\item De functie $x f'(x)$ is niet-dalend, dat wil zeggen $xf'(x) \geq yf'(y)$ voor alle reële getallen $x \geq y$. 
\end{itemize}
\end{opghand}
\begin{uitwerking}
Het antwoord is nee. Stel dat $f$ aan de eisen voldoet. Omdat $\lim_{x \to \infty} f(x) > 0$ bestaat er een $x > 0$ zodat $f(x) > 0$. Volgens de middelwaardestelling is er een $\xi \in (0, x)$ met $f'(\xi) > \frac{f(x) - f(0)}{x - 0} > 0$. Schrijf $C = \xi f'(\xi) > 0$.  Dan geldt voor $y > \xi$ dat $yf'(y) \geq C$ of $f'(y) \geq C / y$. Met de hoofdstelling van de calculus volgt dat voor $y > \xi$ geldt
\[
f(y) \geq f(\xi) + \int_\xi^y \frac{C}{x} dx = f(\xi) + C \log(y) - C \log(\xi). 
\]
Maar de rechterkant gaat naar oneindig als $y \to \infty$, wat een tegenspraak is met het feit dat $\lim_{y \to \infty} f(y)  = c$. Dus zo'n functie $f$ kan niet bestaan.
\end{uitwerking}
\end{document}
